# IRONTASK
*ELON MUSK USE IRONTASK*

## Аналоги

### Todoist

Возможности и плюсы:

- Лёгкий, простой интерфейс
- Можно устанавливать дедлайны задач
- Прикреплять задачи к определённым проектам
- Устанавливать теги к задачам 
- Комментировать задачи
- Прикреплять файлы к задачам
- Устанавливать приоритеты задач
- Возможность давать доступ к проекту любым пользователям 
- Создание подзадач
- Уведомления на почту и push-уведомления
- Голосовая установка задач
- Напоминания
- Шаблоны проектов
- Система рейтинга (кармы), т.е. дополнительной мотивации

Минусы:

- Продвинутые функции не очевидны
- Многие перечисленные выше функции платные

### Wunderlist

 Возможности и плюсы:
 
 - Практически тот же функционал, что и у Todoist, но без системы рейтинга, но практически все функции бесплатные
 - Можно прикрепить голосовое сообщение к любой задаче
 - Возможность распечатать список задач
 - Создание полной резервной копии данных
 
 Минусы:
 
 - Отсутствие системы рейтинга
 
### Any.do
 Возможности и плюсы:
 
 - Есть встроенный календарь
 - Можно разделять задачи на группы
 - Для задач можнодобавлять подзадачи, но уровень вложенности только 2
 - Возможность устанавливать повторяющиеся напоминания 

### Trello
Возможности и плюсы:

- Базовые возможности трекера задач
- Очень простой интерфейс
- Полностью бесплатный (в платных версиях, только расширяется объём некоторых функций, например прикреплять файлы любого размера)
- Создание чек-листов
- Множество интегрированных API-улучшений
- Используется упрощённая текстовая разметка Markdown
- Есть лог изменений на доске
- Стикеры

Минусы:

- Для больших компаний функциональности может быть не достаточно
- В мобильной версии на маленьком экране не такой удобный

### Яндекс Трекер
Возможности и плюсы:

- Для каждой задачи заводится своя страница, где содержится вся необходимая информация, комментарии и прикреплённые файлы
- Возможность настраивать типы очередей задач, в зависимости от целей команды
- Мощная система фильтров
- Удобен для работы в больших командах
- Дашборды и статистика
- Учёт времени и затрат
- Шаблоны задач и комментариев

Минусы: 

- Платный
- Высокий порог входа, т.е. нужно много времени чтобы разобраться со всем функционалом

### Google календарь
Возможности и плюсы:

- Возможность делиться календарями, добавлять чужие календари к своему
- Создавать мероприятия и напоминания
- Синхронизация со множеством других сервисов
- Удобные виджеты для мобильной версии
- "Умное" имя задачи: если написать "борьба", то гугл поставит на фон мероприятия стилизованную картинку борьбы и т.д.
- Возможность прикреплять данные с гугл-диска
- Повторяющиеся напоминания и мероприятия

Минусы:

- Это всё-таки календарь и ставить задачи, создавать чек-листы в нём нельзя

### Итог
По моему мнению для составления собственных списков задач и мотивации лучше всего подойдёт Todoist. Для работы с проектами в маленькой команде - Trello. Для работы с крупными проектами в больших фирмах - Яндекс.Трекер, правда в этом случае придётся раскошелиться. Для ведения своего расписания - Google календарь.


## Сценарии использования
1. IT-фирма собирается создавать собственный продукт. Но для этого нужно строго распределить задачи, какая команда будет заниматься базой данных, какая frontend'ом, а какая серверной частью. При этом руководство желает, чтобы на каждую задачу кроме исполнителей назначались проверяющие (наблюдатели), а проект был приватным и доступ к доске имели только его участники. Для этих целей фирма конечно же выберет IRONTASK.  
*Для этого понадобится создать приватную групповую доску с названием продукта. Создать основные задачи-отделы, например: база данных, сервер, front-end. Назначить ответственных (наблюдателей) для каждого отдела. Внутри каждого отдела создать набор требуемых задач и назначить на них исполнителей и наблюдателей.*
2. Игнат - астматик. Ему жизненно необходимо дважды в сутки принимать одно лекарство и раз в три дня - другое. Однако у Игната плохая память и из-за этого он не раз оказывался в больнице. Теперь он хочет найти приложение, которое будет напоминать ему принимать лекарство. Для этих целей Игнат конечно же выберет IRONTASK.  
*Для этого Игнату надо создать личную доску с повторяющимся заданием с напоминаниями для каждого из лекарств, которые ему необходимо принимать.*
3. IRONTASK напомнит вам о том, что вы должны не забыть поздравить маму девушки с днём рождения.  
*Для этого вам надо создать одноразовую задачу с напоминаием.*
4. IRONTASK поможет создать список необходимых в поездке вещей, а также напомнит о том, что скоро подъедет нужный вам автобус.  
*Для этого вам надо создать личную доску со списком задач - вещей, котоыре надо взять с собой и задачу с напоминанием о нужном вам автобусе.*
5. В любой момент вы можете открыть IRONTASK и посмотреть список вещей (бессрочные задачи) которые хотите сделать за свою короткую жизнь и возможно именно сегодня решите наконец осуществить какую-нибудь свою мечту.  
*Для этого вам надо создать личную доску с набором бессрочных задач.*
6. IRONTASK поможет распределить ваши задачи в "кризисные" недели, так чтоб у вас было как можно больше шансов успеть всё вовремя.  
*Отслеживая сроки выполнения ваших задач на календаре вы сможете с лёгкостью определят, когда у вас появляется своодное время.*
7. С IRONTASK вы организуете незабываемую вечеринку и больше никто не будет жаловаться, что не хватило алкоголя или любимых бутербродов. Вы сможете создать доску для всех участников, выдать всем права администратора и вместе распределить покупки и задачи по организации вашей вечеринки.  
*Для этого надо создать публичную групповую доску, выдать всем добавленным участникам права администратора, создать задачи с покупками и назначить исполнителей для них.*
8. Пусть вы вечером решили начать бегать, но не всегда можете точно рассчитать время для этого. IRONTASK напомнит вам о том, что нужно сделать пробежку, а если вы заняты в этот момент, то сможете "отодвинуть" это напоминание на определённое время.  
*Для этого вам надо создать поторяющуюся задачу с напоминанием о том, что надо побегать. Если вы не сможете бегать, когда высвечивается напоминание, то можно отодвинуть его на некоторое время.*
9. Молодая съёмочная компания хочет чётко организовать планы для работы о съёмками, чтобы распределить кто должен взять аппаратуру в аренду, кто договориться с актёрами и в какие сроки. Также она хотела бы иметь шаблон для проекта, чтоб не создавать один и тот же список задач при добавлении нового проекта. Для своей работы эта компания выберет IRONTASK.  
*Для этого надо создать групповую приватную доску. На ней проект с полным списком стандарнтных задач, затем нажать кнопку "сохранить как шаблон".*

## Планируемые возможности
#### Доски
Приложение строится на основе досок (boards). Каждая доска - набор задач, связанных одной темой. Доски делятся на пользовательские (персональные) и групповые. При создании персональных досок такие параметры как автор, наблюдатель и исполнитель для задач на доске устанавливаются автоматически. Для каждой доски можно устоновить свой цвет, название и описание. При создании групповой доски, создатель (главный администратор) может раздать всем остальным участникам доски определённый набор прав:

* наблюдать за доской (readonly)
* принимать и выполнять задачи
* проверять задачи (наблюдатель/observer)
* создавать и редактировать задачи
* редактировать чужие задачи
* выдавать и отбирать права у других пользователей (админ)

Отметим, что никто не может изменить права создателя доски.

Если доска личная, то пользователь одновременно является главным администратором, исполнителем и наблюдателем для всех своих задач.

Если доска открытого типа, то ссылку на доску можно отправлять любым людям и они смогут просматривать доску на правах readonly. Если доска приватная, то необходимо подтверждение админа для просмотра этой доски.

Созданную доску можно пометить как шаблонную. Тогда при создании новой доски можно выбрать шаблон и будет создана доска с определённым набором задач и подзадач. Потом самостоятельно можно добавить исполнителей и наблюдателей к задачам, а так же установить их сроки.

#### Задачи
Обладая достаточными правами, пользователи могут создавать задачи, давать им описания, задавать сроки выполнения задачи и дедлайн, устанавливать напоминания, писать комментарии, прикреплять файлы, устанавливать ответственных за задачу (наблюдателей), устанавливать исполнителей задачи, прикреплять тэги к задаче (для быстрого поиска задач), менять статус задачи (запланирована/выполняется/подтверждение выполнения/выполнена/постоянная).

Также пользователи могут создавать подзадачи для задач (вложенные уровни), а для задач на одном уровне устанавливать определённые связи, например описывать задачи, доступ к выполнению которых откроется только при выполнении/невыполнении некоторых других задач (блокирующие задачи). Таким образом доска представляет собой набор ориентированных графов, узлы которых также могут содержать такие наборы. 

Отметим, что срок родительской задачи должен включать в себя полностью сроки всех подзадач.

Завершить задачу можно несколькими способами (устанавливается при создании задачи):

* По истечению срока выполнения задача будет считаться завершённой
* По истечению срока выполнения задача будет считаться проваленной
* Если не назначены наблюдатели, то исполнитель может завершить задачу
* Если наблюдатели назначены, то исполнитель отправляет запрос на подтверждение выполнения и наблюдатели завершают задачу.

При создании задачи пользователь автоматически помечается как автор задачи и может назначить исполнителей задачи и наблюдателей, иначе задача пускается в свободный доступ для всех пользователей доски до тех пор, пока кто-то её не примет.

Отметим, что автор задачи всегда может редактировать свою задачу, но не может редактировать чужие, если у него нет определённого набора прав.

Созданную задачу можно пометить как шаблонную. При этом выбрать, сохранять подзадачи в шаблон или нет. Тогда при создании новой задачи можно выбрать шаблон и будет создана задача с определённым набором условий и подзадач. Потом самостоятельно можно добавить исполнителей и наблюдателей к задаче, а так же установить её сроки. 

#### Напоминания и повторяющиеся задачи
 Для задач можно устанавливать напоминания и повторения. 
 
 Повторения могут быть нескольких видов:
 
 - по завершении предыдущей задачи-клона
 - каждые *n* дней,
 - каждые *n* недель (при этом можно выбрать несколько дней недели),
 - каждые *n* месяцев,
 - каждые *n* лет,
 - в определённый набор дат.
 
 Напоминания могут быть нескольких видов:
 
 - за *n* минут до задачи,
 - за *n* часов до задачи,
 - за *n* дней до задачи,
 - за *n* недель до задачи,
 - за *n* месяцев до задачи,
 - за *n* лет до задачи,
 - в определённый набор дат.
 
 Для групповых задач при установке напоминания через чекбоксы можно указать кому оно будет приходить: исполнителям, наблюдателям и/или автору задачи.

#### Комментарии
У каждой задачи есть свой набор комментариев, где пользователи могут обмениваться идеями по этой задаче, вести обсуждения и прикреплять к сообщениям файлы. 

Также на доске есть общий чат, где дублируются все комментарии, которые пишутся к задачам, с припиской в виде номера и названия задачи. Ещё этом чате можно писать сообщения не привязанные к задачам. Таким образом на уровне доски можно видеть с какими задачами ведётся активная работа и обсуждать проект в целом, а не только отдельные задачи.

#### Интерфейс
Примерный вид интерфейса можно увидеть в файле прикреплённом к описанию.

Под шапкой приложения находится путь к текущей задаче, состоящий из названий задач-родителей, идущих вверх по дереву.

При поиске по тегу задачи будет появляться обновляемый выпадающий список с подсказками.

У каждой задачи при создании будет генерироваться уникальный хэш-код, зависящий от времени создания и имеющихся данных в задаче. Этот хэш-код будет уникальный для каждой задачи и позволит пользователю быстро найти искомую задачу, обладая её хэш-кодом.

Для поиска по хэш-коду пользователю в строке поиска нужно будет начать код с знака *, для поиска по тэгу #, в остальных случаях поиск будет производиться по имени задачи.

На каждой доске также можно увидеть последние/все изменения которые происходили на ней с момента создания.

Возможность выбирать несколько режимов отображения доски и задач:

* Столбцы-статусы с задачами - выполняемые, выполненые, ожидающие подтверждения выполнения и т.д.
* Граф со связями задач
* Общий список задач

## Логическая архитектура

### users
Пользователь приложения

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| user_id | int/int |  Id пользователя |
| email | varchar | Почта для регистрации. Используется в качестве логина |
| login | varchar | Никнейм/имя пользователя |
| password | varchar | Пароль для аутентификации |

При регистрации пользователю нужно ввести адрес почты, придумать никнейм и пароль. На адрес почты будет выслано письмо с подтверждением. После подтверждения регистрации пользователь сможет пользоваться приложением.  
Далее для входа в аккаунт нужно использовать адрес почты и придуманный пароль.

### boards
Проект - будет контейнером для устанавливаемых задач. Разделять задачи по группам/темам. Например __Дом__, __Семья__, __Работа__, __Поход__ и др.

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| board_id | int | Id доски |
| title | varchar | Название доски |
| description | varchar | Описание доски |
| status | boolean | Статус доски (открыта/закрыта) |
| board_type | tinyint | Тип доски (private, public, single)|

Для создания доски на главной странице нужно нажать клавишу "Добавить доску". Далее выбрать тип доски: групповая или личная.  
При выборе личной доски нужно заполнить поля: название доски, описание доски (не обязательно) и уровень доступа к доске.
При выборе групповой доски кроме тех же полей, что и в личной, можно сразу выбрать уастников доски и выдать им различные права, а также отметить, будет ли иметь доска наблюдателей.


### plans
Запланированные задачи

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| plan_id | int/int | Id плана |
| task_id | int | Id задачи|
| status | boolean | Активен план или нет |
| periodicity | json | Периодичность повторений |
| start_date | datetime | Дата начала напоминаний |
| end_date | datetime | Дата конца повторений |
| end_type | tinyint | Тип окончания напоминания |
| count_iteration | int | Количество повторений |
| current_iteration | int | Текущее количество напоминаний |

Для установки плана надо выбрать день начала напоминания и тип напоминания, далее в зависимости от выбранного типа ввести число *n* или выбрать набор дат для напоминания.
Для установки повторения надо выбрать день начала повторения и тип повторения, далее в зависимости от выбранного типа ввести число *n* или по необходимости выбранные дни недели.


### user_board_relations
Разрешения для пользователя на определённой доске, дающие ему права совершать определённые операции на доске. 

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| relation_id | int | Id прав на доске |
| user_id | int | Id пользоваетеля получающего права |
| board_id | int | Id доски |
| permission | int | В зависимости от цифры - определённый набор прав на доске |

Определяются автором доски для каждого участника.


### tasks 
Задачи - основная единица приложения. Из них будет строиться дерево задач, формироваться зависимости и прочее.

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| task_id | int | Id задачи |
| board_id | int | Id доски, на которой находится задача |
| title | varchar | Имя задачи |
| description | varchar | Описание задачи |
| status | tinyint | Статус задачи |
| priority | tinyint | Приоритет задачи: 0 - самый низкий,..., 4 - самый высокий |

При создании задачи на личной доске обязательно надо будет заполнить следующие поля: имя задачи. По желанию заполняются поля: описание задачи, набор ключевых дат, напоминание для задачи, повторение для напоминания, отношения с другими задачами, тэги для быстрого поиска и приложения к задаче.  
При создании задачи на групповой доске кроме этого можно задать пользователей задачи (исполнителей и наблюдателей).

### task_user_relations 
Набор пользователей задачи

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| relation_id | int | Id связи |
| user_id | int | Id пользователя |
| task_id | int | Id задачи | 
| role | int | Роль в задаче: 1 - создатель, 2 - исполнитель, 3 - наблюдатель, 4 - запросивший закрытие, 5 - закрывший задачу |


### task_relations 

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| relation_id | int | Id набора отношений между задачами |
| parent_id | int | Задача-родитель |
| child_id | int | Задачи-наследники/подзадачи |
| relation_type | tinyint | Типо отношений |


### reminders
Напоминание для задачи

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| reminder_id | int/int | Id напоминания |
| task_id | int | Id задачи|
| status | boolean | Активно напоминание или нет |
| text | varchar | Текст напоминания |
| periodicity | json | Периодичность повторений |
| start_date | datetime | Дата начала напоминаний |
| end_date | datetime | Дата конца повторений |
| end_type | tinyint | Тип окончания напоминания |
| count_iteration | int | Количество повторений |
| current_iteration | int | Текущее количество напоминаний |

Для установки напоминания надо выбрать день начала напоминания и тип напоминания, далее в зависимости от выбранного типа ввести число *n* или выбрать набор дат для напоминания.
Для установки повторения надо выбрать день начала повторения и тип повторения, далее в зависимости от выбранного типа ввести число *n* или по необходимости выбранные дни недели.


### task_dates

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| task\_date\_id| int | Id ключевой даты задачи|
| task_id | int | Id задачи|
| date_type | int | Тип даты (0 - создание, 1 - начала, 2 - окончания, 3 - дедлайн, 4 - закрытия)|
| date | datetime | Дата и время |


### task_change_log



### tags
Список имеющихся тэгов 

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| tag_id | int | Id тэга |
| task_id | int | Id задачи |
| text | nvarchar | Название тэга |


### message
Комментарии или сообщения, которые можно писать к задачам для обсуждения или дополнения информации

| Поле | Тип | Описание |
| ---- | --- | -------- |
| message_id | int | Id сообщения |
| task_id | int | Id задачи |
| user_id | int | Id отправителя |
| text | varchar | Текст |
| date | datetime | Дата отправления |

## Этапы разработки
### План:

Минимум:

1. Создание, удаление и редактирование досок
2. Создание, удаление и редактирование задач
3. Создание описания доски и задачи
4. Работа с датами и временем: добавление даты создания для задач(автоматически при создании), даты предполагаемого начала и конца выполнения, даты дедлайна и даты реального завершения задачи(автоматически при завершении задачи)
5. Создание бессрочных задач, не имеющих предполагаемые даты начала и выполнения
6. Создание повторяющихся задач
7. Описание логики для истёкших задач: переназначение времени или удаление задачи
8. Установка напоминаний о задаче (несколько вариантов)
9. Установка приоритета задач
10. Создание подзадач и логики взаимосвязи их с задачей-родителем
11. Создание логики для сроков подзадач по отношению к родительским задачам
12. Создание логики завершения задачи для персональной доски
13. Создание логики завершения задачи для групповой доски
14. Сохранение автора задачи, добавление наблюдателей и исполнителей
15. Создание логики для изменения статуса задачи для групповой доски
16. Введение аутентификации пользователя по логину и паролю (упрощённо)
17. Создание блокирующих задач и логики для блокировки
18. Присвоение тегов задаче
19. Поиск по тегам (обычный)

Максимум:

1. Привязка календаря к доске 
2. Создание логики для выдачи прав на доску и просмотра сторонними пользователями
3. Создание режимов отображения доски и задач
4. Создание шаблонных досок и задач. 
5. Прикрепление файлов к задачам
6. Поиск по тегам и хэшу (с выпадающим списком возможных тегов)
7. Логирование всех изменений на досках
8. Создание и выведение статистики выполнения задач

### Этапы
1. Этап разработки минимальной версии проекта: 1, 2, 3, 4, 12, 9
2. Этап разработки прототипа: 11, 10, 6, 8, 7, 5
3. Этап создания базовой версии проекта: 14, 13, 17, 15, 16
4. Этап создания web-версии проекта. Создание базы данных, разделения проекта на front-end и back-end.
5. Этап выполнения полной версии проекта: 18, 19, 4(max), 1(max), 5(max), 2(max)
6. Этап создания макисмальной версии проекта: 6(max), 3(max), 7(max), 8(max)

## Сроки
- 1 этап до 8 апреля
- 2 этап до 22 апреля
- 3 этап до 6 мая
- 4 этап до 20 мая
- 5 этап до 1 июня
- 6 этап по возможности

## Статус
Определение планов и архитектуры проекта
